\documentclass[11pt]{beamer}
\usetheme{Dresden}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[german]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\author{Tobias Wieprich}
\title{Lehrer-Schüler-Beziehung}
\setbeamercovered{transparent} 
\setbeamertemplate{navigation symbols}{} 
%\logo{} 
%\institute{} 
%\date{} 
%\subject{} 
\begin{document}

\begin{frame}
\titlepage
\end{frame}

%\begin{frame}
%\tableofcontents
%\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Ziel} 
\begin{itemize}
\item digitale Zeugnisse von der HMT
\item Metadaten der Zeugnisse nur für Schüler
\item Ziel: Zuordnung der Lehrer zu den Zeugnissen
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Zeugnis}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Pipline}
\begin{itemize}
 \item erster Schritt Erkennung potenzieller Textregionen
 \item zweiter Schritt Erkennung potenzielle Unterschriften
 \item dritter Schritt Klassifizierung der Unterschrift
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Textregionen}
\begin{itemize}
\item Umwandlung in ein Binärbild mit Ostu's Algorithmus
 \begin{itemize}
   \item Schwellwertverfahren
   \item Bestimmt Schwellwert durch Minimierung der Varianz weiter Klassen
 \end{itemize}
 \item Berechnung der Komponenten
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Binärbilder}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Makierte Zeugnisse}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Regionenerkennung}
\begin{itemize}
\item Makierte Regionen durch Convolutional Neural Network gefiltert
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Einschub CNN}
\begin{itemize}
 \item Convolutional Layer
 \begin{itemize}
   \item Input-Matrix mit Filter analysiert
   \item Filtern wandern von links nach rechts. 
   \item Filter hat für jeden Schritt ein Gewicht -> Berechnung  einer Ergebnismatrix
   \item Aktivierungsfunktion sorgt für einen nicht-linearen Ergebnis
 \end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Einschub CNN}
\begin{itemize}
 \item Pooling Layer
 \begin{itemize}
  \item Verwerfung überflüssiger Informationen
  \item Ein Wert aus einen n x n Quadrat aus der Matrix wird übernommen. 
 \end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Einschub CNN}
\begin{itemize}
 \item Fully-connected Layer
 \begin{itemize}
  \item Schicht mit vielen Neuronen
  \item Klassifizierung des Bildes findet hier statt
 \end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Regionenerkennung}
\begin{itemize}
\item Makierte Regionen durch Convolutional Neural Network 
gefiltert
\item Ausfiltern nicht relevanter Regionen
\item Training: 2 Klassen, je 1000 Bilder pro Klasse
\item Klasse mit Unterschriften wurde augmentiert.  
\item aktueller Stand: Lässt noch viel Rauschen durch
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Unterschriftenerkennung}
\begin{itemize}
 \item Fully-connected Layer
 \begin{itemize}
  \item Schicht mit vielen Neuronen
  \item Klassifizierung des Bildes findet hier statt
 \end{itemize}
 \item Aktuell: Training auf Unterschrift Hauptmann
 \item Ergebnis: 7/10 werden richtig erkannt
\end{itemize}
\end{frame}

\end{document}